1895 aastal Februari kuu 17 pääwal Kirna mõisa walitseja härra ja Kirna walla liige Jürri Ehrenwerth isilikult walla kohtule teadud, palusiwad järgmist suusõnalist kontrakti akti raamatusse sisse kirjutada.
Jürri Ehrenwerth on Wissowere soo omal kahe /2/ aasta peale rendinud ja laseb selle ette mõisas kümme /10/ suurt postiwahed /1764 ruut sülda suwi rukkid lõigata ja kokku panna sellel ajal kui mõisast käsk saab antud.
Kellele mõisa poolt on kontrolli läbi luba antud oma loomasi mõisa soo peale lasta nendele ei tohi Jürri Ehrenwerth seda mitte ära keelata.
Kui Jürri Ehrenwerth rukkid mitte õigeks ajaks ära ei lõika, siis maksab tema iga postiwahe lõikamise ette kaheksa /8/ rubla.
Spindler (ei loe välja) /allkiri/ 
XXX znatsit Jüri Ehrenwerth
Predsedatel Suda: M. Sakkeus /allkiri/
Pissar Rass /allkiri/
